<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: platform | Dan Jesus]]></title>
  <link href="http://danjesus.github.io/blog/categories/platform/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://danjesus.github.io/"/>
  <updated>2014-09-19T02:33:22-03:00</updated>
  <id>http://danjesus.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dan Jesus]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Instalando Google Cloud SDK no MacOS Yosemite + ZSH]]></title>
    <link href="http://danjesus.github.io/blog/instalando-google-cloud-sdk-no-macos-yosemite-plus-zsh/"/>
    <updated>2014-09-19T01:43:29-03:00</updated>
    <id>http://danjesus.github.io/blog/instalando-google-cloud-sdk-no-macos-yosemite-plus-zsh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O Google Cloud SDk é um conjunto de ferramentas e bibliotecas que permite gerenciar projetos do Google Cloud Platform incluindo App Engine, Compute Enginem, Cloud Storage, BigQuery, Cloud SQL  e Cloud DNS.</p>

<p>Para instalar o google cloud SDK no yosemite devemos baixar a ferramenta via curl:</p>

<pre><code>curl https://sdk.cloud.google.com | bash
</code></pre>

<h3>Importante</h3>

<p>Caso seja apresentado algum erro durante a instalação provavelmente é problema um na versão de python que você tem instalada no seu ambiente, recomendo atualizar o python usando brew:</p>

<pre><code>brew install python
</code></pre>

<p>Recomendo também atualizar o pip depois de atualizar o python, aliás a própria saída do comando de instalação do python vai te propor isso.
    pip —upgrade pip
    pip install &ndash;upgrade setuptools</p>

<p>Feito este passo basta repetir o utilitário de instalação do google cloud SDK (gcloud) novamente.</p>

<p>Durante a instalação do gcloud ele irá perguntar quais SDKs você quer instalar, como vou usar php e go eu selecionei primeiro o de php,
depois será possível instalar mais componentes.</p>

<p>Além disso no final da instalação ele irá pedir qual o path do seu arquivo profile, como estou usando zsh mudei para o caminho do meu arquivo .zshrc:
Você deve mudar esta configuração para o path do seu ZSH.
    ~/.zshrc</p>

<p>Fazer reload no seu terminal:
    source ~/.zshrc</p>

<p>Ao fazer reload no termina você provalmente verá um erro como o abaixo:</p>

<pre><code>/Users/danjesus/google-cloud-sdk/completion.bash.inc:19: parse error near `]]’
</code></pre>

<p>Isso acontece porque no seu arquivo .zshrc foram inseridas duas linhas como essas:</p>

<pre><code># The next line updates PATH for the Google Cloud SDK.
source '/Users/danjesus/google-cloud-sdk/path.bash.inc'

#The next line enables bash completion for gcloud.
source '/Users/danjesus/google-cloud-sdk/completion.bash.inc’
</code></pre>

<p>Repare que não está sendo usado o path para o ZSH e sim para o bash, devemos alterar estas linhas para o ZSH.</p>

<pre><code>#The next line updates PATH for the Google Cloud SDK.
source '/Users/danjesus/google-cloud-sdk/path.zsh.inc'
# The next line enables bash completion for gcloud.
source '/Users/danjesus/google-cloud-sdk/completion.zsh.inc’
</code></pre>

<p>Feito isso atualizar o terminal</p>

<pre><code>source ~/.zshrc
</code></pre>

<p>Agora ao digitar gcloud e pressionar um tab você verá os comandos disponíveis como na imagem abaixo:</p>

<p><img src="images/Screenshot 2014-09-19 01.41.07.png" alt=""></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
