<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: eventos | Dan Jesus]]></title>
  <link href="http://danjesus.github.io/blog/categories/eventos/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://danjesus.github.io/"/>
  <updated>2014-09-19T02:30:07-03:00</updated>
  <id>http://danjesus.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dan Jesus]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vou palestrar na PHPConference 2013!]]></title>
    <link href="http://danjesus.github.io/blog/vou-palestrar-na-phpconference-2013/"/>
    <updated>2013-10-11T01:57:00-03:00</updated>
    <id>http://danjesus.github.io/blog/vou-palestrar-na-phpconference-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Este ano tem sido espetacular pra mim, palestrei na maioria dos eventos que eu sempre admirei entre eles o <a href="http://www.thedevelopersconference.com.br/tdc/2013/saopaulo/trilha-ux-front-end#programacao">TDC</a> (The Developers Conference), <a href="http://www.sampajs.com.br/#palestras">SampaJS</a> (v3 e v3.1).</p>

<p>Um evento que sempre foi especial pra mim e aguardado o ano todo é a PHPConference, que é de longe o maior evento da américa latina dentro comunidade PHP a qual eu tenho imenso orgulho de fazer parte.</p>

<p>A comunidade de desenvolvedores PHP do Brasil inteiro está bastante ativa e caminhando ao meu ver de maneira muito bacana e poder falar pra toda essa galera, de fato é algo espetacular pra mim e uma experiência que vou levar para a minha vida e carreira.</p>

<p>Minha palestra será sobre <a href="http://fuelphp.com/about">FUELPHP</a>, que é um framework para desenvolvimento de aplicações que constantemente venho usando nos meus projetos, é um framework MVC/HMVC com uma estrutura modular, entre os vários recursos estão scaffold, gerenciamento de pacotes via composer, ORM, migrations, tasks entre outras.</p>

<p>Os detalhes da minha palestra estão no site da <a href="http://www.phpconference.com.br/presentations/show/id/24">PHPConference</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Meu primeiro Talk - SampaJS]]></title>
    <link href="http://danjesus.github.io/blog/meu-primeiro-talk-sampajs/"/>
    <updated>2013-03-12T00:40:00-03:00</updated>
    <id>http://danjesus.github.io/blog/meu-primeiro-talk-sampajs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Faz algumas semanas que realizei um Lightining Talk no maior evento de JS de São Paulo o SampaJS!
<a href="http://sampajs.com.br/#palestras">Veja a página do evento aqui</a></p>

<p>Estas duas semanas foram bastante corridas pra mim entre entregas de projetos e estudo e não consegui postar aqui um pequeno review desta experiência.</p>

<p><blockquote><p>Uma lightning talk (em inglês: palestra relâmpago) é uma apresentação curta dada em uma conferência ou forum similar. O contrário de outras apresentações, palestras relâmpagos duram poucos minutos. E durante um curto intervalo de tempo são apresentadas várias lightning talks por diversos oradores.</p><footer><strong>Fonte Wikipedia: <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Lightning_Talk">http://pt.wikipedia.org/wiki/Lightning_Talk</a></strong></footer></blockquote></p>

<h2>Review do meu Talk</h2>

<p>Tudo no evento foi incrível pra mim, o nervosismo e a ansiedade atrapalharam um pouco mas deu pra segurar.
Acredito que consegui passar o máximo de informação que eu pude no espaço de tempo que tinha para discorrer sobre o Yeoman.</p>

<h2>Pontos Fortes</h2>

<p>Um ponto forte acredito que tenha sido a interacão com a galera, houveram muitas perguntas e isso foi bem legal.</p>

<h2>Pontos fracos</h2>

<p>Nervosismo e ansiedade.
Acredito que faltaram mais exemplos práticos e melhorar um pouco a postura (Culpa do meu nervosismo rs), e alguns vícios de linguagem.</p>

<h2>Resultado Final</h2>

<p>Fiquei bem feliz com o resultado final, espero palestrar em mais eventos ao longo deste ano.
Conheci várias devs da comunidade (Miller Medeiros, Suissa, Sergio Lopes da Caelum, Diulei Gomes, Yuri Camara) entre outros.
Pude perceber o quão ativa está a comunidade JS aqui em Sampa.</p>

<p>Coloquei o vídeo do talk logo abaixo, quem puder comentar e falar o que achou seria muito legal :D</p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/YFtPdJUvUwc" allowfullscreen></iframe></div></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
